---
title: "Конфигурирование"
description: "Описание конфигурационных файлов"
weight: 40
type: docs
---

Настройка узла MME осуществляется в файлах конфигурации, расположенных в директории `/usr/protei/Protei_MME/config/`.

Параметры конфигурации задаются в следующих файлах:

* [ap.cfg](./ap/) -- конфигурация настроек подсистемы аварийной индикации;
* [diameter.json](./diameter/) -- конфигурация настроек подключений по протоколу Diameter;
* [dns.json](./dns/) -- конфигурация настроек DNS;
* [gtp_c.json](./gtp_c/) -- конфигурация настроек компонента GTP-C;
* [http.json](./http/) -- конфигурация настроек HTTP-соединений;
* [long_mnc.json](./long_mnc/) -- конфигурация сетей PLMN, имеющих трехзначные коды MNC;
* [metrics.json](./metrics/) -- конфигурация настроек сбора метрик;
* [mme.json](./mme/) -- конфигурация основных настроек PROTEI MME;
* [plmn.json](./plmn/) -- конфигурация сетей, обслуживаемых узлом ММЕ;
* [protei.cfg](./protei/) -- конфигурация программного обеспечения;
* [s1ap.json](./s1ap/) -- конфигурация настроек компонента S1AP;
* [sgd.json](./sgd/) -- конфигурация настроек интерфейса SGd;
* [sgsap.json](./sgsap/) -- конфигурация настроек компонента SGsAP;
* [trace.json](./trace/) -- конфигурация настроек подсистемы журналирования;
* [ue_trace.json](./ue_trace/) -- конфигурация отслеживаемых абонентов;
* [watchdog.json](./watchdog/) -- конфигурация мониторинга зависания системы;
* [apn_rules.json](./rules/apn_rules/) -- конфигурация правил, связывающих APN NI и адреса PGW и SGW;
* [code_mapping_rules.json](./rules/code_mapping_rules/) -- конфигурация правил, связывающих Diameter: Result-Code и EMM
  Cause;
* [emergency_numbers.json](./rules/emergency_numbers/) -- конфигурация связей между номерами экстренных служб и их
  типами;
* [emergency_pdn.json](./rules/emergency_pdn/) -- конфигурация настроек PDN-подключений для служб передачи данных,
  применяемых в случае процедуры Emergency Attach без запроса профиля у узла HSS;
* [forbidden_imei_rules.json](./rules/forbidden_imei_rules/) -- конфигурация правил с перечислением масок запрещённых
  IMEI;
* [imsi_rules.json](./rules/imsi_rules/) -- конфигурация правил, связывающих TAC с регулярными выражениями для номеров
  IMSI;
* [qos_rules.json](./rules/qos_rules/) -- конфигурация правил, связывающих параметры QoS с регулярными выражениями IMSI
  и APN-NI, а также параметры VoPS с регулярными выражениями IMSI;
* [rac_rules.json](./rules/rac_rules/) -- конфигурация правил, связывающих RAC и LAC с адресами узлов SGSN и сервером
  MSC;
* [tac_rules.json](./rules/tac_rules/) -- конфигурация правил, связывающих TAC и дополнительные параметры;
* [zc_rules.json](./rules/zc_rules/) -- конфигурация правил, связывающих зоны и TAC.
* [component/](./component/) -- директория для конфигурационных файлов компонент:
  * [component/diameter.json](./component/diameter/) -- конфигурация компонента Diameter;
  * [component/sgsap.json](./component/sgsap/) -- конфигурация компонента SGsAP.

В описании каждого файла конфигурации указаны следующие сведения:

* Описание всех настраиваемых в файле параметров, включая тип данных, возможный диапазон значений, значение по умолчанию
  и единицы измерения при наличии;
* Информация об обязательности задания значения каждого параметра – столбец O/M;
* Информация о необходимости перезапуска MME для применения нового значения параметра в случае изменения – столбец P/R;
* Информация о версиях приложения, в которых используется параметр – столбец "Версия".
  Если пусто, что используется во всех версиях;
* Работоспособный пример файла конфигурации.

### Условные обозначения в таблицах описания параметров конфигурации ###

Поле **O/M** -- необходимость указания значения параметра:

* O (Optional) -- опциональный параметр, может отсутствовать в конфигурации, используется значение по умолчанию;
* M (Mandatory) -- обязательный параметр, при отсутствии в конфигурации работоспособность не гарантируется;

Поле **P/R** -- необходимость перезагрузки конфигурационного файла для применения изменений параметра:

* P (Permanent) -- изменения параметра не применяются динамически, требуется перезагрузка конфигурационного файла;
* R (Reloadable) -- изменения параметра применяются динамически, перезагрузка конфигурационного файла не требуется.

### Типы данных параметров конфигурации ###

| Тип      | Описание                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               |
|----------|--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
| bool     | Логический тип. Задает флаг. Принимает два значения, `true` и `false`.                                                                                                                                                                                                                                                                                 |
| string   | Строковый тип. Задает строку. Использует буквенные, цифровые и специальные символы.                                                                                                                                                                                                                                                                    |
| regex    | Строковый тип. Задает регулярное выражение, маску, шаблон для формата значения.                                                                                                                                                                                                                                                                        |
| int      | Числовой тип. Задает целое 32–битное число, записанное цифрами 0–9 и знаком минуса&nbsp;"–".<br>Диапазон: от –2&sup3;&sup1; до 2&sup3;&sup1;&nbsp;-&nbsp;1.                                                                                                                                                                                            |
| object   | Кортеж. Содержит фиксированное количество параметров различных типов.                                                                                                                                                                                                                                                                                  |
| list     | Список. Содержит несколько значений одного типа или структуры.                                                                                                                                                                                                                                                                                         |
| map      | Ассоциативный массив, словарь. Задает неупорядоченный набор пар ключ-значение.                                                                                                                                                                                                                                                                         |
| float    | Числовой тип. Задает число с плавающей точкой.                                                                                                                                                                                                                                                                                                         |
| double   | Числовой тип. Задает число с плавающей точкой двойной точности.                                                                                                                                                                                                                                                                                        |
| datetime | Тип для задания даты и времени. Формат по умолчанию:<br>**YYYY-MM-DD hh:mm:ss.mss**<br>YYYY -- год; MM -- месяц; DD -- день;<br>hh -- час; mm -- минута; ss -- секунда; mss -- миллисекунда.<br>Время задается в формате 24–часового дня.                                                                                                              |
| hex      | Числовой тип. Задает целое число в формате шестнадцатеричного числа, записанного цифрами 0–9 и буквами A–F. Числу может предшествовать обозначение 0x. При отсутствии обозначения определяется как строка.                                                                                                                                             |
| ip       | Строковый тип. Задает IP-адрес версии 4: **xxx.xxx.xxx.xxx**                                                                                                                                                                                                                                                                                           |
| None     | Нулевой тип. Не задает значение, необходима лишь инициализация объекта.                                                                                                                                                                                                                                                                                |
| units    | Тип для задания величины и единицы измерения.<br>`d` -- день / `h` -- час / `m` -- минута / `s` -- секунда / `ms` -- миллисекунда / `us` -- микросекунда;<br>`b` -- биты / `Kb` -- килобиты / `Mb` -- мегабиты / `Gb` -- гигабиты / `Tb` -- терабиты;<br>`B` -- байты / `KB` -- килобайты / `MB` -- мегабайты / `GB` -- гигабайты / `TB` -- терабайты. |
